Published: "2019-03-13"
------------------


![Юный падаван очень любит строительную технику](IMG_5435%20-%20Copy.jpg)
Юный падаван очень любит строительную технику. Никак не мог упустить шанса сфотографироваться с подъёмным краном.

В Португалии здания часто облезлые, но это только добавляет им шарма.

![Русалочка](IMG_5465.jpg)
Русалочка

![Я мастер затупить в телефон.](IMG_5479.jpg)
Я мастер затупить в телефон. Что поделаешь, так можно быстро посмотреть, что вокруг интересного есть. Главное, чтобы не смотреть это только в телефоне, а иногда ещё и вокруг глядеть. Я пользуюсь Трипэдвайсором и Форсквером для ориентации в интересных местах, а после путешествий удаляю аппку с телефона. Ира и Анита дополняют мой примитивный подход автобусного туриста всякими НомадВики и [АтласОбскура](https://www.atlasobscura.com/), где собраны более оригинальные и андеграундные точки.


![](IMG_5480.jpg)
Фото мне напомнило, что люди в Португалии бывают темнокожие до негроты, именно такая девушка, Паола, продала нам билеты на катерную экскурсию. Наверное, поэтому, в огромном торговом центре, в котором я был в последний день перед вылетом, на половине постеров модели были чёрные.

Возвращаясь вечером в Фузету, решили заехать на закате в небольшой природный парк на холме. Чего я не учёл, так это того, что едем мы на бусе, а не на моём любимом велосипеде. По узким горным грунтовым дорогам даже на легковушке не фонтан рулить, а тут уж и подавно. Пока Ира, которая почти всегда была за рулём, продиралась через кусты, стараясь не поцарапать бока, я молился сатане, чтобы в конце было где развернуться. Иначе досталось бы в первую очередь мне, ведь именно я по привычке завёл команду в природные дебри. Ире, кстати, огромное спасибо за неоплачиваемый водительский труд, потому что это реально очень и очень тяжёлая работа, которую, получается, все остальные не делали.


![](IMG_5694.jpg)

![](P13A5220.jpg)


Впрочем, заезд в дебри того стоил. Дорога привела нас в развалины с колодцем и каким-то ирригационным механизмом. Последний, видимо, был предназначен для сада цитрусовых, до сих пор в изобилии растущих, хоть уже и без вмешательства человека. Мандарины и апельсины пахли и соблазняли себя попробовать: первый плод оказался кислым, и я уже было подумал, что это дички. Ан нет! Ещё пара попыток привела к дурмянящим вкусонотой плодам.

![](IMG_5696.jpg)

![](P13A5221.jpg)

![](P13A5218.jpg)


Быстро темнело, но мы всё-таки не удержались от прогулки вокруг. Рядом обнаружилась речка, водопад и мостик на другую сторону, больше подходящий для клуба ["Подснежник"](http://www.sniegpulkstenite.lv/), чем для обычного туристического маршрута. Как оказалось, мостик вёл на другую сторону, куда подходила прекрасная асфальтовая дорога, которую мы профукали. Ну как, мы. Я. Однако ж, с моим постоянно мегаотвратным состоянием и недосыпом от всех наших приключений в начале, это совсем не удивител ьно. Зато немного адреналина оживило наш трип, а то бус, ребёнок, да хождения по магазинам иногда занимали больше времени, чем хотелось бы.


![](IMG_5709.jpg)

![](P13A5230.jpg)

![](IMG_5704.jpg)

Это не значит, что я так уж недоволен и ругаюсь почём зря. В любом совместном деле, а тем более путешествии, договориться не так уж просто. Когда дело осложняется маленьким ребёнком, разными вкусами и привычками, так и вовсе капут. Хорошо хоть ценности у нас довольно схожие. Примерно в диапазоне от довольно-таки религиозной, но позитивистской (нехристианской) духовности Вики, через фриганизм, минимальное влияние на окружающую среду у Аниты, нерелигиозного мистического чувства и светского буддизма у меня, до утилитарианизма, радикальной рациональности и умеренного капитализма у Андрея. Помогала также стрессоустойчивость Андрея, и очень неконфликтная натура Иры. Ей даже настольные игры, где надо друг против друга играть, не нравятся, вот это социалистическая закалка!

Я тоже довольно мирный человек, пока не припрёт от недосыпа и боли. Тогда огрызаюсь по поводу и без. В этот раз вроде бы я не так много кровушки попил компаньонам, но это, конечно, им виднее.

Разумеется, в «большой» жизни, крошечным демо-роликом которой является поездка, всё куда запутаннее. Как показывает мой жизненный опыт, очень даже можно быть неконфликтным, за всё хорошее и против всего плохого, но при этом это совсем не спасёт от того, чтобы поступить чертовски неэтично.

В любом случае, всё это временно, все эти перепетии, драмы и беды. Что совсем не делает их менее жестокими и мучительными для участников. В жизни моих друзей и знакомых в последние месяцы было как-то слишком уж много ада. Я пытался восстановить хронологию, но сбился со счёта. Знаю только, что примерно в дни, когда мы разъезжали по югу Португалии, умер мой приятель из Минска, который уже пару лет жил с чужой печенью. Ему её пересадили из-за того, что в больнице заразили гепатитом Ц. Жизнь его в последний год, судя по красочным описаниям, была самой жуткой, какую можно вообразить, не сойдя с ума. Когда мне совсем невмоготу, я вспоминаю его, и понимаю, что можно ещё и потерпеть.

На этой грустной ноте презентую вам песню из наконец вышедшего нового альбома Аманды Палмер — «There Will Be No Intermission». Композиция назыается «The Ride», и я её впервые услышал в конце [большого живого концерта](https://www.youtube.com/watch?v=WH3_KDmd4YE&t=9753s), трансляцию которого совершенно случайно открыл на Ютьюбе в два ночи. Песня всё про то же, что я часто мусолю в голове и постах — непостоянство всего сущего. Я забегаю вперёд, потому что дискуссии за рационализм и буддизм происходили позже, но мой мозг не такая машина Тьюринга, как у Андрея, поэтому как уж выходит.

<iframe width="1230" height="692" src="https://www.youtube.com/embed/XGwFtdVpVMI" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

    The Ride
    Amanda Palmer
    Everyone's too scared to open their eyes up
    But everyone's too scared to close them
    Everyone's frightened they don't know what's coming
    But everyone's frightened of knowing
    Everyone's reading the rules of engagement
    And everyone's starting to doubt them
    Everyone's reaching to put on a seatbelt
    But this kind of ride comes without them
    I want you to think of me sitting and singing beside you
    I wish we could meet all the people behind us in line
    The climb to the crest is less frightening with someone to clutch you
    But isn't it nice when we're all afraid at the same time
    And it's just a ride
    It's just a ride
    And you've got the choice to get off anytime that you like
    It's just a ride
    It's just a ride
    The alternative is nothingness
    We might as well give it a try
    Everyone's terrified that they'll be justified by the collapse that will happen
    Everyone's placing their bets just in case
    The whole thing's a profound disappointment
    Everyone's trying to stay on the side where the water's just boiling more slowly
    Frogs in a pot, well that's one thing I've got
    At least some of the frogs in here know me
    I want you to think of me sitting and singing beside you
    The chain pulls us up and we know that we're all gonna dive
    The blur and the noise of the screaming can blind and distract you
    But isn't it nice when we all can scream at the same time
    And it's just a ride
    It's just a ride
    And you've got the choice to get off anytime that you like
    It's just a ride
    It's just a ride
    The alternative's nothingness
    Might as well give it a try
    And as we all go down
    And as we all go round
    And as we pitch from side to side
    Everything is gonna be alright
    Everyone's getting real scared to come out because coming out's going down badly
    Feel the city breaking and everybody's shaking
    And I just want someone to hold me
    Some are too scared to let go of their children
    And some are too scared now to have them
    Suicide, homicide, genocide, man, that's a fuck-ton of sides you can choose from
    I want you to think of me sitting and singing beside you
    I wish we could meet all the people who got left behind
    The ride is so loud it can make you think nobody's listening
    But isn't it nice when we all can cry at the same time
    And it's just a ride
    It's just a ride
    And you've got the choice to get off anytime that you like
    It's just a ride
    It's just a ride
    The alternative's nothingness
    Might as well give it a try
    And as we all go down
    And as we all go round
    And as we switch from side to side
    Everything is gonna be just fine
    Everyone you love is gonna die
    Hopefully, this song will come remind you
    That's it's just a ride
    It's just a ride
    From the sister you miss
    To the father you don't want to write
    It's just a ride
    It's just a ride
    From the lover you loved to the one that you're frightened to find
    It's just a ride
    It's just a ride
    From the baby you lost to the one that you're growing inside
    Come out darling
    And don't you cry
    It's just a ride
    Songwriters: Amanda Palmer
    The Ride lyrics © Kobalt Music Publishing Ltd.